點樣分暴動，騷亂，暴亂，動亂，騷動？

我淨係識緊握扶手，不亂動

有無人將個嚴重性排一排次序？

一哥：由警方定性

警方：由前線指揮官決定

我定性係工作坊又得唔得呀？
根本一哥鳩up
屌你老母放人啦

按人數
1人：騷亂
2人：動亂
3人：騷動
4人：暴亂
5人：暴動

好似係

利申：睇完一哥直播識少少嘢

大家唔好笑 我係真心嘅

聽日返公司就暴動

暴動應該係香港法律名詞黎, 唔可以亂用

利申: 非法律撚

我自己嘅語感：
動亂應該係近乎武裝革命
暴亂都應該近革命，但係參與者比較多烏合之眾
跟住應該先係暴動，再到騷亂
騷動唔識擺

外國d示威死幾十人無線都話係騷亂

騷動<騷亂<暴亂<暴動<動亂

個人感覺
騷動,冇傷人
騷亂,有傷人
暴動,有嚴重傷人或死人
動亂/暴亂 大陸用語,等同暴動,不過暴動係大陸有革命意思,所以要改做"亂"

香港公安法例上只有
非法集結&暴動
3人或以上非法集結,破壞社會安寧就屈得

再補充一點
89民運時4月26日鄧小平定性學運做動亂
個時學生嘩然,因為呢個意味恐嚇學生會抽後算帳，結果427數十萬學生大遊行要求平反426

63當晚,中共將動亂升格為暴亂,然後開槍鎮壓
尋晚奴隸聰提及612發生暴亂，佢地d思維同8964時中共驚人相似

連d語言偽術都一樣
袁木就係話一小撮人暴亂
實質上就拉9晒d人重判